覺唔覺John Wick啲動作場面其實好低質？

成日吹到John好傳奇咁
但又比車撞飛又比人打到仆街
真係打起上黎啲動作好唔乾淨利落
經常同人訓係地糾纏
安排到敵人一個一個咁出現比佢殺咁
如果幾個同時上佢一早死左
仲有幾次唔係比人救又係死左

咁邊套高質呢? 請推介

水行俠

佢啲動作場面我個人覺得係好高質了
其他動作電影個鏡頭fing到頭暈咁

好野總係有啲人唔識得欣賞

真
如果打親都係咁樣一個一個上我諗我都應該做到

功夫片都話可以運用地形場景以一敵眾
同埋都會有好多場一對一打鬥
但John Wick真係過份運用"一個一個送埋去比主角殺"嘅鏡頭
睇得耐會好攰

以前邵氏d功夫片鏡頭都好定

係近年d電影fing到九彩咁

圍毆你又會話：「屌咁都破到？有冇咁勁啊？」

單純動作爆谷片囉 劇情冇bgm冇 光影同血假囉 睇matrix咪算囉

佢揸槍同埋近身戰其他幾接近真實，槍林彈雨動作唔靚係事實，係令我有啲睇唔慣，不過依個唔係缺點既。

只係大眾睇慣英雄片，同埋將動作執得好靚既槍戰動作片

你識閪咩屌你老母

咁多年都係覺得李連杰黃飛鴻啲武打動作最好睇

預咗畀人屌
奇洛李維斯真係老啦,啲動作好慢,成日好似上氣唔接下氣咁,套路又生硬

CAR system
睇完好想學

fing 係因為演員無料

華人電影動作設計真係高幾班
泰國東南亞都唔差
鬼佬睇John Wick呢類已經覺得好勁

下，佢係特登將武術結合埋槍擊既效果黎喎，唔係一般槍戰片黎，你真係唔識嫁喎

0:25
面對幾條友，冇人夠佢開槍快

幫你講埋:
「屌咁都破到，有冇咁勁啊」

身為一個殺手。 近戰射擊勁 係基本功黎。

套戲應該重點響佢暗殺方面啦。 全部敵人都好似三國無雙班兵仔咁。 埋到身總會delay半秒 唔死就奇啦

係club 果幕用啲電音襯托佢入場暗殺都叫無BGM

呢幕幾好，自己睇

留名睇聽日上映之後影評

第一集好過第二集
第二集雜魚反應有啲假，食左一招體技就訓喺度等John Wick 射死其他人再補一槍

係個個影評同動作指導都讚呢套戲嘅時候批評佢係咪會比優越感你??

諗起所謂地上最強父親
誇一個欄個鏡頭都係咁fing

係咪個個讚你就要跟住讚？
一批評就係你唔識嘢
你冇自己思維冇己見架？

惡過共產黨…

啲羊群心理,人地話好就跟住話好,好喺邊又講唔出

屌啲友行埋去俾佢射嘅
對家就槍槍到射唔中，佢就百發百中
最離譜係啲友仔喺隔離企喺度等，等佢打完跟住之後先行過去俾佢射

唔知你睇過未. 呢套啲打交正到飛起

叫你推薦又一套都講唔到出嚟

套套戲都係咁㗎啦

美國隊長2

原來又係借d意淡化共產黨惡行

The Equalizer

幾時約the rock出黎隻揪？

只可以用華麗黎形容

成蟲同洪金寶D打戲是但一套都贏,但只限打鬥

動作場面未算特別好，最正都係佢個世界觀

佢地D硬橋硬馬好傷身
不過比出黎個感覺真係無人比到

未來殺人網絡高汁啲

Jason Bourne 打後啲動作片好似食咗搖頭丸咁

你唔明John wick係睇啲乜

同意, 佢好低質, 但係高質過所有槍戰戲

1. 班卒一個個射會驚cross-fire, 主角單拖冇呢個問題
2. 主角好似冇氣咁係因為1,2,3集個故事其實係同一日(定兩日)直落發生, 主角真係冇時間回氣
3. 每個殺手style唔同, 有D人玩狙(姐係第一集主角個fd), 有D玩暗殺, 主角果種係你明知佢黎緊殺你都阻唔撚到佢, 所以先比人叫做boogeyman

補番
John Wick 你以為睇動作就大錯特錯
呢套係一套cult片，可以話係一套高級cult片
近乎係嗰啲美女喪屍機關槍嗰種風格
即係「屌我睇咗啲乜」嘅戲
好似第一集咁，為咗隻狗殺84 個人，分分鐘連Wick sir自己都心諗做乜鳩

而套戲，如果你睇完你會覺得「做乜鳩」嘅話
恭喜你，你識睇了

屌你老母戇鳩仔，舉撚埋啲垃圾例子

係，其實啲人出拳嗰陣避開就得

顛狗幾時死

又侮辱john wick
正仆街

揈到勁暈

咁先算真實，唔通個個1打20咁先好睇咩

同香港動作片無得比 但係鬼佬片黎講係好能高質下

啲人明明揸槍都要衝出去比佢射，係
呢點好難接受

the equalizer 完勝

武術結合槍擊

火雲邪神徒手接子彈算唔算？

故意係咁
之前有節目訪問過奇諾里維斯，佢話係請左個排舞師去幫手設計d動作場面

咁你m兩個有咩point先
一味話慢慢慢
知唔知唔快嘅打戲仲難拍過快打
JW啲鏡頭仲要算係打鬥戲中少用取巧
動作清晣有打擊力
少少誇張之餘著重真實感
起碼佢都要著避彈衣

JW嘅打鬥戲編排得都好
通常兩方打鬥都起碼交待到返套戲嘅內容
啲打戲亦都好清楚表達到雙方實力
每一場打戲亦都有唔同實力差距同場地設計

劇情就唔敢講
不過識睇戲嘅都知個武指有料

奇洛fans表示會繼續盲撐
佢著老西真係無敵

佢d槍戰先正

同埋樓主識唔識睇運鏡？

動作設計+運鏡 同 一個打幾多個係兩樣野黎

導演追求長鏡頭一嘢拍曬成個動作
但其實適量嘅剪接係需要嘅
因為始終啲動作太過設計
長鏡頭顯得更加夾好哂
加上奇洛李維斯動作唔係真係話好快

呢套啲人個個好似骨質疏鬆咁都好睇？

其實係唔合理，但係勝在睇得夠爽
一來奇洛個樣夠晒型，二來配合音樂做既槍戰，真係好爽快同好睇
不過入面係有幾多唔make sense既地方
例如槍戰果陣d敵人明明用槍都要衝去主角身邊打
主角吹到話幾咁無敵，但其實第一集既表現無佢吹到咁大，例如一開頭club fight比個保鏢屌打掉落樓 之後仲要比人撞暈捉埋要不是有fd幫手 同埋最後boss fight根本就55波左右，都唔叫穩佔上風，所以唔明點解個boss咁驚佢

呢套咪示範演員無料點拍動作片嘅標準教材，重有 taken 一樣 fing 到仆街。唔 fing 點遮醜

真 入場都係為左睇奇洛

好多人覺得動作流暢
但不停重複睇多左
就會覺得係好突兀咁將啲雜魚一個個咁餵埋去送死

唔知點解咁多負評 明明係唔及英雄片咁流暢
如果香港武指去除成龍式搞笑明明好正 咁先係傳奇人物囉 反正都係打嘍囉兩下死

比起Jason Bourne 咁john wick 好好多

啲英雄片就鏡頭取巧chok剪接堆CG嘅打鬥戲就叫流暢好睇?
雷神從天而降一個衝擊波飛開哂咁都叫打鬥?
爽係幾爽但我就真係唔會嗰啲做"打鬥"戲

佢淨係拎槍上彈個方法已經贏晒，ipsc動作
最真係佢推槍同縮頸個動作

呢樣真
永遠敵人都係一個一個出黎 仲要揸槍又唔開 唔值得吹奏

笑撚死
美國2都拎出黎講
係啲剪接令你覺得佢打得好激同動作連貫咋

john wick既動作設計更加接近真實

樓主唔鍾意Gun-Fu咩
摔的人落地下
跟住一槍爆頭
如此類推

Bourne Identity 做成左一個動作片既風格，令到呀伯都可以變高手

同埋有幾多電影真係會計子彈

其實套野佢有中過槍

真,同佢一齊數彈數，有時仲會last shoot前換彈夾
真係識槍先會咁做

太長都唔想再睇 淨係0:30果條友都夠on9耝住支槍衝埋佢先開 仲要咁易比人近身

我明
飛天做唔到至少都拎個盾飛下
咁先叫動作片家嘛

我覺得條友根本冇睇套戲
上youtube睇撚完啲trailer/cut scene當睇咗
套嘢不停就講JW洗傷口食藥止痛咁打
何來乜撚嘢唔中招

動作覺得流暢皆因鏡頭一take 過無剪接
一嘢做晒成套動作
但就顯得主角同敵人夾好晒比佢打，同埋奇洛速度太平穩，唔係慢，但顯得佢唔係快

因為求寫實，做太多一鏡到底嘅長鏡頭
同時間暴露好多不足

其實係，咁多集都係咁
但有樣好就係冇咁多誇張動作，好貼地

咁呢啲真係值得讚嘅賣點

如果你做到， 我諗我都應該做到

佢套槍擊射法好似係一個外國退休警察發眀。

好似係，除非唔係。

咁就算實戰都係講求逐個擊破一沖埋去死哂仲唔真實。現實比人圍攻都要退後盡量一對
一打

兩槍身一槍額頭T字位，個射法好出名，唔記得邊到黎

死返去睇m記喇

7million gets u 7 rounds

Taken 都無人講

其實John本身都比人吹大左
成日比啲普通人打到一仆一碌
唔似啲人講到咁傳奇要咁驚佢

講咗

睇佢開啲post就知毒j 成日ff

樓豬都係番去睇馬雲打架啦

收皮啦加州大地震外傳

你就真係唔快喇
自己睇佢訓練花絮
請前美軍delta force訓練佢
成個射擊瞄準時間最後訓練到仲快撚過美軍
成日睇埋啲19片又後製又有道具幫助緊係快啦
keanu係真係無靠任何特技
係真實既槍戰速度

其實入得戲院睇依套
都係J奇絡李維斯同埋 入彈換彈射擊槍法故事

Mozambique

射得好型

kill count for mr wick

你實得啦 連登仔連子彈都避到

兩槍心口一槍頭

導火線。子彈同古仔個套

10 後有邊套打交片夠佢嚟

He was the man you sent to kill the FUCKING Boogeyman!

你老母就低質

成龍

以後電影全部用綠幕 永遠睇唔翻同樣質感

Gun-fu，唔岩，你都話個人喜好。

佢d shot已經好過家陣好多動作片啦。

Closeup方便借位，慳埋場景細節。
為左顯得打得大力，就係咁搖鏡頭，同剪接一樣過晒火，搞到觀眾又暈又一舊雲。
動作又無，視覺效果又無。

John wick d shot比你睇到個場，睇晒上半身，成set動作好連貫。
淨係忠於動作片係拍動作已經好難得。

睇流浪地球啦你

呢套好野
覺唔覺d 角色參考晒metal gear solid
根本可以當外傳電影睇

屌我又無質疑過佢掂唔掂
佢訓練片段一早睇過
我由頭到尾都係講套戲拍成點
正因為太多一套設計過嘅動作
佢要就成套動作，又要就佢嘅對手，仲要一個鏡頭幾個對手逐個逐個出黎
成個長鏡頭咪顯出個畫面多缺點囉
所以我先話即使想寫實但有啲位適當剪少少唔係壞事

好撚高質流暢 爆頭
唔會zoom到勁撚埋 轉嚟轉去 放大縮細
好似係導演有參考過以前香港功夫片

我覺得 Jason borune 都唔差，埋身多唔太靠槍，同埋都突顯到智慧

最幣剪得太過火又搖得太過火囉

鏡頭搖係佢套野既賣點黎

帶起左係咁shake鏡

3:24-3:28戈幾秒

Algorithms真係好恐怖

正常可能幾秒剪一下佢一秒剪幾下

對住塊綠幕都識做戲先勁架嘛

呢場好過第二集Museum 果場

好
搵十個巴打出嚟逐個同你隻揪試吓?

呢套野既世界觀同故事性都幾好，雖然無可否認1係比2好睇好多。我都幾鍾意呢個導演既拍攝手法同畫面，啲效果幾好，呢套同Atomic Blonde我都覺得幾細緻。

真，張晉果套殺破狼嘅武打場面真係一流

其實係一種近身射擊技巧 叫「中心軸射擊」

動作係好正 但唔合理
樓上有段片睇到d人揸槍沖埋join wick身邊自殺又2個唔搵掩護射 揸槍跑過去又自殺
但都無可否認 動作比好多片流暢 好睇

同marvel個d一撚樣啦

又一個英雄狗

7秒剪左14下

次次睇親都笑到仆街

佢Matrix 都係咁，唔關年紀事

韓國套大叔幾正

上網睇返佢第一集開槍有幾種射撃技巧溝埋

C.A.R.s，Center Axis Relock system

point shooting

Mozambique Drill

contact shooting

二槍一頭係第三種，係一個傭兵係打扙時得返黎ge實戰經驗，打二槍身體再打頭簡單黎講就好似打機咁。打兩野令對方硬直再打弱點。

全部都係真實射撃技巧，比人話低質。

可能多人睇得d動作片多，以為開槍真係可以邊跑邊射。一隻手支一shotgun，中左槍無事仲可以還拖

其實你明唔明咩叫高質動作戲

其實呢幕唔shaky cam仲好睇

john wick殘血有加成

CAR只適合車廂等極狹窄嘅環境使用，始終準度同後坐力控制嘅缺點太明顯, 美軍特種部隊早年研究過CAR，結論係實戰價值不足, 用嚟home defense都勉強。

冇貶低john wick嘅意思, 始終唔同類型, 不過單論槍戰動作同真實性而言, 老實講細心睇完collateral之後我半套john wick都捱唔到。

外國高質動作打鬥片必睇Jason Statham

佢依家一打幾百喎

成理以為打撚到上天先叫勁
奇洛受過好多專業訓練 呢d先真實
下下要快刀斬亂麻咁先勁？

tony jaa拳霸都好高質，同華人功夫片有得比

特搜戰隊完美解釋咗叫槍拳法

古仔？

一套martial law屌打九成以上動作片...

八爺

咁DC superman batman果啲所謂打鬥咪

都好麻麻
mortal kombat兩套同春麗傳就堅高質

鐵拳2打鬥正過1

正呀
寫實又好J

勁好J
張天志都入場睇兩次

你講雷神飛天 我係指美國隊長陸戰咋喎

On9, 你當d黑幫係機械人唔撚要命？

一個個拎槍唔cover直路衝埋去又好要命？

唔係 廿二世紀殺人網絡
我講嗰套台灣叫重裝任務
大陸叫撕裂末日

原來果期咁興呢啲

槍鬥術

佢啲動作其實唔係設計得唔好喎 shaky cam都係其中一種拍攝手法啫 係唔啱你口味先會咁講
不過John Wick啲動作一定正好多

我指呢啲題材

認真唔識欣賞呢種戲
故事預無架啦、深度都預左唔會有
我明白爽戲就係咁、但真係好無厘頭打打打打打、完
做乜9敵人又就哂位、又話全球圍攻、但一個個黎打係咩玩法

真係無乜見過電影有依個咁真實嘅設定，套套都tvb無限彈咁
比著其他槍戰片，一樣打咁耐我諗應該只係換一次彈

盲撐撚都可以話shaky cam係導演個人風格
比倒觀眾投入感到第一身體驗
係你地唔識睇唔識欣賞

Last shoot 前換彈 係咩特別技巧？

問過endgame 未

The Punisher 2004 , 都係一對多, 呢套應該可以對比下

大俠，鬼佬武俠世界

唔駛拉多次雞，開上一個彈夾最後抵槍嗰陣會將新彈夾第一粒子彈上膛，唔算特別嘢，但好少戲會見到

一套戲認真到可以玩shotgun拍到有3種reload都已經要值得尊重 tactical reload, emergency reload， competition reload。其他戲d槍戰 可以無限子彈真係on lun 9

tactical reload 大致上係指 對新一波encounter前reload一次確保足夠彈藥

哦即係留last 果粒彈係膛入面

佢d 槍戰我覺得好認真下 唔係果d 瘋狂鳩掃

套戲搵左taran tactical 改槍公司幫奇洛train 3 gun 同埋 cqb, 有退役seal team軍人幫佢train，98%鏡頭都冇用替身

所有野都配合埋場地斯設計啲動作同射擊
開post條友竟然話佢低質都有

未睇第3集， 但第2集睇得出場景係有心設計過，鏡房果幕好有創意

其他唔敢講，鏡房明顯係幾十年前龍爭虎鬥嘅元素嚟

我今朝睇咗 3
今集動作場面係超超超級好睇！
睇到扯哂旗！

好睇過一二集唔知幾多倍！

今集真係唔同
本身我都冇expectation，不過睇完真係啞撚咗
唔信就自己入場，我賭J都得

同埋情節上都比之前豐富，前幾集人物今集都會爆seed

全部敵人硬直超大, 但John有霸體

shotgun果part 我幫佢數子彈
有一個鏡頭佢打左九發
有無軍士迷可以話我知佢支槍可以load幾多發?

開左金鐘罩咁

夠膽係連登吹奏marvel之外其他電影

個枝shotgun加長左彈倉

benelli m4 shotgun正常 係8+ 1 (彈管入到8粒， 另外chamber位可以入多1粒)

唔入post 了
咁快開始講劇情

其實都係吹奏唔fing, 但咁唔代表佢d武打動作合理

仲有揸槍既敵人硬係要跑入鏡頭先開槍
近戰既又成隻喪屍咁鳩衝送頭

我覺得今集真係唔係幾好睇
佢加左太多特效 我個人唔太中意

你講到呢一點真係好有同感 成日見到一大班人衝過去 係主角身邊喐嚟喐去唔知做乜鳩 係要一個一個同佢打 我係幕後boss睇到咁樣真係激撚死

有一幕對望三個人換彈
John勁快reload完

best comment of the topic

一兩個動作就剪，後製得精彩姐

其實成日講要真實，正路畀幾十個人圍應該都唔會打贏掛？咁點拍到戲？

香港人似乎唔知唔荷李活有幾多華人武指同參考左幾多亞洲武打片

Gunfu

屌現實世界槍戰冇可能有槍仲走到咁埋打添，都係果句當一套well made既cult片就是了

套嘢手持菲林機拍希臘嗰場街道戲

問題不在於奇洛李維斯
問題出自於佢嘅對手安排同設計得太過弱智
第一集唔覺有太大問題，但第二集真係八成都係智障(普遍班縷羅)，搞到有啲位太假，變埋主角無論動作幾勁都假埋。
第一集就唔係個個衝出去送死，有腦啲，有來有往，顯得場面更張力，主角更skillful 。
第三未睇，希望有改善。

小朋友就真係小朋友

好像cs開左掛咁 百發百中 ， 啲bot 一個個送死

未去到要車廂咁窄呀？

現實大把刀神,唔好話槍
你未上彈己經比人殺左
CQB都唔係咩新野啦點會無

準度<<一把槍死呢樣野己經收皮
第2樣就係卡彈

講緊見到對後仲要走埋去近身戰

對後?

佢已經比其他西片唔同
好多打鬥都係一個鏡頭過5, 6 招以上
唔似其他西片咁，個鏡頭左cut 右cut
你唔會睇到點過招。
當然，同香港功夫片ol有距離，但已經好勁

劏房環境都ok, 再遠就有準度同控制問題, 尤其做double tap甚至rapid fire。

導演解釋左

因為第二同第三集係接住落

男主已經不停打左十幾個鐘

睇完3
動作又係太多重覆

敵人一個掛槌打埋嚟
擋格捉住人隻
轉個圈扭人隻手
之後打個跟斗撻人落地

幾下人地把刀項住條頸
但竟然比機會佢再打過
佢一有機會就反殺

用埋Vivaldi嘅four season都叫冇MGM
真陰公

日本動作片咁